\begin{multicols}{2}
  \textit{Un centre nautique souhaite effectuer une réparation sur une voile.\\
La voile est de la forme d'un triangle $PMW$ rectangle en $W$ schématisé ci-contre.}

\columnbreak

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales04b_1.png}
\end{center}
\end{multicols}

\begin{enumerate}
  \item \textit{Déterminer la longueur $PW$. Justifier.}
  
  \smallskip

Le triangle $MWP$ est un triangle rectangle. D'après le théorème de Pythagore :

$PM^2=PW^2+MW^2$

$10,4^2=PW^2+9,6^2$

$PW^2=10,4^2-9,6^2$

$PW^2=16$

$PW=4$

 \item \textit{On pourra admettre pour cette question que $PW=4$ m.}
  
 \textit{On effectue une couture le long du segment $[CT]$ comme indiqué ci-dessous.\\
  Une fois la couture terminée, on a mesuré la longueur $TP$ et la longueur $CP$.\\
  On a trouvé $TP=3,7$ m et $CP=9,5$ m.}

  \smallskip

 \textit{La couture est-elle parallèle au côté $[MW]$ ? Justifier}
 
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.4]{3EvalThales04b_2.png}
  \end{center}

  Les points $P$, $T$ et $W$ sont alignés dans le même ordre que les points $P$, $C$ et $M$.

$\frac{TP}{PW}=\frac{3,7}{4}$ donc $\frac{TP}{PW}=0,925$

et 

$\frac{PC}{PM}=\frac{9,5}{10,4}$ donc $\frac{PC}{PM}\simeq0,91$

Les rapports ne sont pas égaux. D'après la contraposée du théorème de Thalès, les droites $(MW)$ et $(CT)$ ne sont pas parallèle
donc la couture n'est pas droite.
\end{enumerate}